\section{Шнур и труба}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
    \vspace{-1cm}
    \centering
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thin] (0,0) circle[radius = 1];
		\draw[very thick] (1, 0) arc (0:90:1);
		\draw[very thick] (0, 1) to (-2, 1);
		\draw[very thick] (1, 0) to (1, -2);
		\draw[dashed] (0, 0) to (1, 0);
		\draw[dashed] (0, 0) to (0, 1);
		\draw (0.2, 0) arc (0:90:0.2) node[right] {$\varphi$};
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Известно, что если шнур переброшен через трубу круглого сечения, то он начнёт проскальзывать при силе
натяжения $F_2 = F_1e^{\mu \varphi}$, где $F_1$~--- сила натяжения другого конца шнура, $\varphi$~---
радианная мера дуги, по которой шнур соприкасается с трубой.

\subsection{Задание}
Измерить коэффициент трения между шнуром и трубой $\mu$.

\subsection{Оборудование} 
Шнур, нитки, 2 груза равной массы, скотч, миллиметровая бумага, труба.



\subsection{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|c|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы} & \textbf{Оценка} \\
    \hline
                                              & цель и оборудование & 1 & \\
    \hline
                                              & метод (нить перпенд. верт.) + (нить под острым углом к
                                                  верт.) & $2 + 2$ & \\
    \hline
                                              & физ. обоснование & 2 & \\
    \hline
                                              & 8 (4) измерений & 3(1) & \\
    \hline
                                              & вычисления & 1 & \\
    \hline
                                              & погрешность (статист.+ систем.) & $1 + 1$ & \\
    \hline
                                              & ответ &  1& \\
    \hline
                                              & вывод &  1& \\
    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{}                     & \textbf{Сумма} & \multicolumn{2}{c|}{} \\
    \hline
\end{tabular}